[[Cookie react]]
Cookie — это небольшие текстовые файлы, которые веб-сайты могут отправлять в браузер пользователя для хранения на его устройстве. Они используются для сохранения информации о сеансе, такой как предпочтения пользователя, состояние входа в систему или данные корзины покупок.

Существует два основных типа cookie:

1. Сессионные cookie: Эти cookie существуют только во время сеанса пользователя и удаляются, когда пользователь закрывает браузер. Они обычно используются для отслеживания состояния приложения и сохранения информации о сеансе.

2. Постоянные cookie: Эти cookie сохраняются на устройстве пользователя и не удаляются после закрытия браузера. Они могут использоваться для сохранения предпочтений пользователя, идентификации пользователя при следующем посещении или отслеживания поведения пользователя на веб-сайте.

С точки зрения безопасности, cookie могут представлять угрозу, поскольку они могут быть использованы для отслеживания поведения пользователя и украденных в результате атаки "межсайтового скриптинга" (XSS). Для обеспечения безопасности cookie следует использовать флаги "Secure" (чтобы cookie передавались только по защищенному соединению) и "HttpOnly" (чтобы cookie не могли быть прочитаны с помощью JavaScript).

Примеры использования cookie:

- Сохранение состояния входа в систему: С помощью cookie веб-сайт может помнить, что пользователь вошел в систему, даже если он закрыл браузер и вернулся позже.

- Отслеживание предпочтений пользователя: Если пользователь выбирает определенные настройки на веб-сайте, такие как язык или тему, эти предпочтения можно сохранить в cookie.

- Отслеживание поведения пользователя: Cookie можно использовать для отслеживания действий пользователя на веб-сайте, что может быть полезно для аналитики и персонализации контента.

Пример кода на JavaScript для установки cookie:

```javascript
document.cookie = "username=John Doe; expires=Thu, 18 Dec 2023 12:00:00 UTC; path=/";
```

В этом примере устанавливается cookie с именем "username" и значением "John Doe". Cookie истекает 18 декабря 2023 года и доступен для всех страниц на веб-сайте.